你知道嗎? 中學畢業的警察年薪可超百萬

希望老人家多多關注

老人家需要生果金

老人家好慘 唔夠錢洗
警察幫幫手

冥通一百萬，唸起都好撚興奮

加生果金先有錢俾大媽跳老舞

1

小弟創意同技術有限
希望大家包容體諒

真理之花素材！加左廢老就會信架啦！

又講得幾好

高質

無刺激眼球既黃色綠色標楷體

推

字體同顏色唔係好得

呢期d長輩圖好高質

無彩色字唔似

2002年東方日報報導

在西九龍及秀茂坪各有兩幢樓宇擁有無敵海景，而且設備豪華，每個單位更有近五萬元傢俬提供。這租金特平，只需七百餘元便可租住近六百呎的兩房兩廳單位。但一般人只能「望樓興歎」，因為除執法人員，其他人並無資格入住。這些備受爭議的執法人員豪華宿舍，本月十日即將入伙。

有沒有想過入住以下單位：「坐擁無敵海景，附設全屋傢俬電器、免管理費及差餉，還提供免費車位，住宅配套設施齊備，有健身室、康樂室、託兒室、兒童遊樂場，六百呎單位月租只需七百餘元起……」
豪宅級數 租金特平

這不是內地樓盤廣告，而是最新一期紀律部隊宿舍的真實情況。位於西九龍及秀茂坪的兩個新紀律部隊宿舍，共一千一百二十四個單位，超過七成分配給警員，其餘則由消防員、懲員、海關及入境處人員入住。
當中位於西九龍福利街宿舍共兩幢三十六層高的大廈，有五百四十個三房兩廳單位，面積分為九百一十四呎、七百五十三呎及五百九十二呎三種。另外，坐落在觀塘康寧道半山上的秀茂坪宿舍，同樣有兩幢分別是三十六及三十七層高的大廈，每層八伙，共五百八十四個單位，單位面積分為五百九十二呎及七百五十三呎兩種。以上的宿舍月租由七百四十八元至二千九百七十一元，視乎入住人員的薪金而定。
與鄰近樓宇的租金比較，紀律人員只需付出比市面低三至四倍的月租，便可入住媲美豪宅的宿舍。而現時租金水平，西九龍區一個七百餘呎的單位租金，平均要六千元以上；此外，西九龍宿舍與新私人屋苑港灣豪庭只有一條馬路之隔，港灣豪庭一個建築面積為七百二十呎的中層單位，售價約二百萬元，宿舍住戶實質上與入住豪宅無異。

提供全屋電器家具

紀律部隊新宿舍一覽
車位免費 設備齊全

另外，坐落在設有網球場的政府公園旁邊的秀茂坪宿舍，鄰近協威園及華峰園，雖然它們已有二十九年樓齡，但由於該處一帶位於半山位置，環境清靜，資料顯示，一個近七百餘呎的協威園低層單位，月租亦要七千餘元，而一個六百二十餘呎的華峰園中層單位，月租同樣要六千餘元。
宿舍除租金特平外，兩個宿舍共有三百多個免費車位，以及住客會所、健身室、兒童遊樂場等設施，更附設十多件傢俬電器，如雪櫃、煮食爐、冷氣機、熱水爐、電燈等，政府在照顧住戶方面可謂無微不至，這些設備總值就高達四萬九千多元，政府單單提供兩個宿舍的單位設施費用，便要用上五千五百多萬元。
紀律部隊宿舍是紀律部隊人員的附帶福利之一，凡已婚紀律部隊人員都可根據既定的計分制度分配宿舍，租金佔薪金的百分之五至七點五。
議員質疑 政府偏袒

紀律部隊人員總工會主席黃偉雄認為，宿舍一直以來均屬紀律部隊人員的福利項目之一，而政府宿舍的租金應當比市價低廉，故不應該將市值租金與宿舍租金相提並論，他亦不同意宿舍的選址及單位設備過於豪華，他解釋：「其實宿舍值唔值得畀紀律部隊人員住，睇番佢工作咁辛苦，我認為值得。如果話呢兩個宿舍屬優質地皮，咁好多公屋都鄰近豪宅啦，宿舍所提供都係基本設備，況且政府宿舍提供基本設備畀住戶亦好正常。」
但立法會議員梁耀忠質疑，從西九龍及秀茂坪宿舍的選址、租金及單位所提供設備分析，政府在提供宿舍給公務員方面，絕對有偏袒情況。他指出，如果以紀律與非紀律人員比較，政府一向較重視紀律人員宿舍的質素，而忽略非紀律人員的住屋問題。
梁耀忠表示：「其他公務員人工又唔會高過紀律部隊，點解佢唔可以得到呢啲宿舍，所以好明顯存在不公平情況。」他建議政府一是提升其他公務員宿舍質素，一是應該再檢討是否有需要提供這類優質宿舍給紀律人員，避免再有不公平情況出現。

蓮花

人地d真長輩圖大隻,純色字(e.g.红色/彩色)
user-friendly小小先有長輩睇

笑死

唔係殘體字 可信性直線下降

Push

呢個無乜切身利益，無乜力
水砲車等於幾多罐午餐肉就啱啲廢老口味啦

尾機

Cls

PUSH

Pish

好正

巴打依招夠陰毒

Push!
認真轉新細明/標楷加殘字效果更好

照攞黎用住先

真理之花

想知非督察點樣過百萬
舊制都要預科先Pi

推推推推推

push

lm

點解要用娃娃體

d中文字體想點

[深度分析]談判基礎與行動升級之關係

咁會唔會做反效果 俾老豆老母叫去做狗

支持

咁咪即係又要用市民d錢比書佢讀

主要希望多D人關注一下警察人工太高 開支大 學歷低

呢啲彩色字就差唔多

大家做乖孫，send俾老人家

好似有d 撞色
驚廢老好難睇

呢啲顏色老花眼點睇呀

我愛蓮花圖

你知道嗎張張都有呢句

pish

色太似，老人家唔會用神去睇
字轉番紅色框喇

【警民大和解】警方高層不代表前線 市民應支持前線警員!

廢老個仔都中坑啦，仲大咩學畢業

快手改做”你的孫子”啦，仲望

字形同顏色都太單一 無重點highlight

25/6 和理非極致活動：狗屋嘉年華（認真發夢）

最怕比d廢老睇到
個撚個推曬d仔去做狗

唔係wor 試左反應
又話好仔唔當差
又話當差有咩資格咁高人工之類

華康娃娃體

榨菜肉絲

cut咗個蘋果日報佢啦

Cls 警察應減薪 撥入生果金

推鳩爆佢

正呀屌你

巴打 啲字嘅顏色最好有咁噁心得咁噁心 咩黃邊藍字咁樣啲廢佬會信到十足十架
支持

呢個高汁呀